Trump vows to lower US drug prices

President Trump on Friday unveiled his administration’s plan for lowering prescription drug prices, vowing to “take on” the powerful pharmaceutical industry while calling for an end to “global freeloading” that has allowed foreign countries to pay less for American medicine.

Trump's “American Patients First” blueprint includes several other tactics for lowering notoriously high drug prices in the U.S.

The plan calls for increasing competition, creating incentives for drugmakers to lower initial prices and slashing federal rules that make it harder for private insurers to negotiate lower prices.

“Today my administration is launching the most sweeping action in history to lower the price of prescription drugs for the American people,” Trump said.

The president also had tough words for America’s pharmaceutical industry, saying he plans to “take on one of the biggest obstacles to affordable medicine, the tangled web of special interests.”

“The drug lobby is making an absolute fortune at the expense of American consumers,” he said. “No industry spends more money on lobbying than the pharmaceutical health products industry.”

Top officials at the Department of Health and Human Services also focused on the imbalance between drug prices at home and overseas, writing in a Fox News op-ed that “foreign countries and their government-run health-care systems bully our drug manufacturers into unrealistically low prices, allowing other countries to freeload off of American innovation.”

“Americans should be able to reap the rewards of living in the country that has brought the world more new drugs than any other,” wrote HHS Secretary Alex Azar, Food and Drug Administration Commissioner Scott Gottlieb and Centers for Medicare & Medicaid Services Administrator Seema Verma.

HHS SECRETARY, FDA COMMISSIONER, CMS ADMINISTRATOR: HELP IS ON THE WAY FOR AMERICANS FACING HIGH DRUG PRICES

Trump’s plan, though, will not include giving the federal Medicare program power to directly negotiate prices with drugmakers. Trump campaigned on the idea, which is vigorously opposed by the pharmaceutical industry.

Opiant Pharmaceuticals CEO Roger Crystal on President Trump's calls to lower drug prices.
Democrats hit him over the issue Friday.

“Instead of putting forth a bold initiative, the president pulled his punch,” House minority leader Nancy Pelosi, D-Calif., said in a statement. “The president is breaking his promise to the American people to allow Medicare to negotiate lower drug prices, which would save seniors billions of dollars at the pharmacy.”

Public outrage over drug costs has been growing for years, because Americans are being squeezed in a number of ways: New medicines for cancer and other life-threatening diseases often launch with prices exceeding $100,000 per year. Drugs for common ailments like diabetes and asthma routinely see price hikes around 10 percent annually. Meanwhile some companies have been buying up once-cheap older drugs and hiking prices by 1,000 percent or more.

Fox News’ Laquasha Banks, Mike Emanuel and Kristin Brown and The Associated Press contributed to this report.

仆你個街
美國人因為侵仔命都長幾年

今次係咪可以話佢同藥廠勾結

藥廠好惡㗎喎 得唔得呀

>obamacare

真係一步一步黎drain the swamp
運籌帷幄

當日cut Obama’s care成班左膠屌哂鬼
而家唔知有咩講

(((Obama)))

兩樣野來，
要睇吓點先、美國藥廠唔會就咁肯減價，應該又係好似海外資產回流咁，用稅務來做對沖，大家 jetso

反而想知點解賣去海外仲平啲

海外窮地方有補貼同資助呀，唔係窮國咪死鳩曬